房署翻譯服務不足 阻南亞裔申公屋

【本報訊】本港有少數族裔居民中英文皆不通，在港申請公屋常遇困難，十多名南亞裔人士昨出席房屋委會員及轄下小組委員與關注團體交流會，批評房屋署沒積極提供翻譯服務，拖慢他們申請公屋進度，延誤他們上樓。
需主動要求安排

香港天主教勞工事務委員會項目幹事李嘉澍說，一個來自巴基斯坦的八人家庭前年擬申請公屋，填寫申請表已遇困難，不了解各項資料提交的要求，房委會兩度把申請打回頭，要求補交資料，而第二次退回申請時更寄失郵件，申請人呆等逾年，至今年向社工求助始揭發，延誤了輪候時間，加上他們家庭人數多，擔心要等十年八載才可上樓。

另一個案為南亞裔五人家庭輪候公屋數年，早前接獲房署介紹特快公屋編配計劃，但他們並不清楚計劃原來是編配不受歡迎單位，結果獲分配大澳公屋，申請人始發現大澳位置偏遠，於是放棄有關申請，浪費了一次分配公屋機會。

李嘉澍表示，部分少數族裔中英文皆不通，房署雖有提供翻譯服務，但多數需主動要求安排，冀盡快完善有關服務。有房委會委員回應稱，少數族裔若言語不通，房署有提供翻譯服務，房署接獲的相關投訴不多，承諾會跟進有關個案。

房暑又請多d翻譯幫南亞人上公屋

左翼人士：包容下啦 佢地好需要人支持同幫助

Good job

少數做得好既事

唔撚識就死返去中東啦屌

程浩波

房署就吾撚岩la

特快編配唔係會派去凶宅咩

應該起座集中營扔晒班蝻亞賤種入去

要係香港搵樓住就學好中英文先啦
遲下落樓下管理處投訴用google翻譯咩

扔晒佢地入去煮咖哩免費供應俾香港人

收皮啦垃圾

去人國家屌人唔用佢自己既語言
唔識就學啦或者搵個識既同鄉幫囉

去人地國家/城市唔係學人地語言 而係要人地翻譯俾你 垃圾真係垃圾
唔學中文都識dd英文掛？

屌你老母呀南亞狗，死返鄉下啦

咁梗係要申請者主動要求安排翻譯服務架啦，唔通政府每日請定晒所有語言翻譯員坐係度等你嚟咩

中又唔識英又唔識
憑咩過黎香港仲要香港既welfare

蝻亞人賤撚過狗
不服來辯

黎香港嗰陣都知official language 係得中英架啦，兩樣語言都唔識又識申請黎香港？ 好懷疑佢地係偷渡

乜撚都唔識就唔好過黎住啦

房署

批評房屋署沒積極提供翻譯服務，拖慢他們申請公屋進度，延誤他們上樓。

屌你老母快撚d趁地淋啦

香港官方語言唔包括南亞呢D低等民族講嘅話，唔適應請死返去自己國家

行L開啦⋯
本地人都上唔到樓⋯俾你地住？

本地人都冇得住，要俾班蝻先

唔識語言仲想用政府資源上樓
識搵人幫手係好事，但長久落去有樓俾你都係生存唔到

皇者

佢地又睇走去叫

屌你老母 洗唔洗提供埋傢俬比你啊
黎得人地地方就要融入啦 學當地語言同文字
乜都唔學唔該你走番南亞啦 世界唔係圍住你而轉架

allah akabar

中文英文都唔識就走啦

I don't speak terrorist.

isis bomb!!!

去日本, 泰國, 馬拉, 越南, 泡菜
想申請政府野, 開舖頭
唔通又要求人地講中文啦喎
癡孖根~ 收皮啦

就算我去搵大使館都唔撚會幫你啦~

房署好波

吾乜撚

天主教勞工事務委員會

教區勞工牧民中心 - 九龍

程序幹事 (南亞計劃)： 李嘉澍先生
[url]mailto:kashu@hkccla.org.hk[/url]

條友都係膠膠地

死撚返老家啦

朋友，你番。。。。。

政府小數善政

天主教勞工牧民中心 - 九龍

個組織似同職工盟有關係

你都傻的唔識咪學 香港人都唔夠仲要同你分

成功攞到間屋就要攞第二樣，之後又要攞第三四五六樣野，香港人自己都唔夠喎，點比佢地

有一集城市論壇講南亞人上公屋
班左膠話佢地比本地人弱勢 應該優先上樓先

公屋8成都係新移民呀叉
事實係冇香港人份

咁多南亞 遲下香港被人炸都唔出奇 跟住又會有人話唔好一碌鳩打一船人

我是入黎block on9仔的

叫沙地阿拉伯買塊地俾佢地啦

中英文都唔識就咪黎香港搶公屋啦屌

中英文都唔識就死返去鄉下啦

搞錯呀，唔識普通話學人申請公屋？

佢地上左樓，又輪到本地人變弱勢
但係有無人會出黎幫本地人優先上樓啊？

左膠都覺得香港引入貧窮專才黎扶助

死番去

係咪得香港先咁撚on9乜都就撚晒外來人士黎搶自己資源？

法國德國 不過當地都開始排外 係得香港

We don't negotiate with terroists

香港本身公共房屋供應不足，還要優先俾外來人住先

垃圾logic

隔離鄰舍十個單位全部都係南亞狗咪冇語言問題囉

當地人組團打9班假難民
香港人比佢地打返轉頭

人地格硬塞條啡皮鳩落你個口 你班香港人仲要含到雪雪聲 仲比人口爆埋 香港人ho ball

UST蝻亞仔入黎未？

屌你老母南亞狗，洗唔洗成個香港都要掛埋你鄉下嘅仆街字路牌就吓你添呀！唔撚鐘意咪返鄉下囉…香港人自己都無得住，仲要花請翻譯俾你！
你天王老子呀，米奇老屎咋！
咪娶返個唔知醜嘅仆街港女做老婆幫你翻囉…大把垃圾連南亞狗都唔介意，你肯溝佢就受，起碼係外國腸喎！

笑撚死
不如向政府提議叫香港人學埋南亞話好唔好?
on99

ust南亞仔咪成日叫香港人去學南亞人文化

仲係banner到話要公平
南亞狗過黎搶資源對香港人公平咩?

搞呢個計劃果條友食屎啦

ching ho ball

些少英文都唔撚識講就躝返去巴基躝坦乞食算啦
你估香港而家係聯合國咩
同班蝗一撚樣

唔好咁大聲呀
而家有啲地盤告示都用緊幾廿種語言去就班友

有冇可能有一單好似當年光復行動咁ge野 但係針對南亞

冇 黃絲大愛底

垃圾應該喺垃圾房生活

香港人一直係少數族裔

香港城破人亡不遠矣

死左膠讓你自己間屋出嚟俾蝻住啦

本地人定義係乜？計香港出世定計血統？

吾你老母

無人發起

笑撚死人咩??本地人會中文英文都唔識????
班呀差係本地人?? 我屌你老母呀

去司法覆核囉，將唔識中文英文嘅人禠奪其香港居留權及香港人身分囉，記住叫法院界定埋乜野係香港人，乜野係本地人呀，做返啲實質啲嘅野，例如成立組織同搞下遊行，至少比出面社會大眾知道你地嘅想法係點，而加剩係識係網上屌有乜用？

英文都唔識移乜鬼民

Ngo數以百萬計資助🤦‍♂️🤦‍♂️

你唔識中文 起碼都要識英文先啦大佬

理撚得佢地咩

屌你成日搭𨋢個陣見到大撚把蝻出出入入，所有公園都比啲蝻霸撚晒，我真係睇唔到佢地上公屋有幾撚難

唔夠100%

ISIS有咩資格住公屋

都唔明點解佢地會黎到香港⋯
香港已經有土地問題⋯
加上佢地黎香港有咩貢獻？
深水埗成班三五成群，坐晒係度⋯

一陣又話種族歧視
今時今日香港人 個個都想有間公屋
點解仲要俾佢地上樓？

住得公屋肯定有香港身份證，派得屋上樓肯定要有一半成員喺香港住夠7年，點解咁都唔識廣東話？

第一次覺得房署好波

聽講佢地有一部分係識聽識講既⋯
當有d咩唔妥 佢地就會扮唔識聽⋯

蝗蝻蠙蟔專用公屋

香港應該好似元朝對蒙古色目同對漢人南人咁 南亞犯法必定重判

去街市偷個橙 都坐翻十年八年

游水去德國拎著數啦

諗起之前有個濕尻小巴電台
有個on9 DJ講平權問題
話南亞人有特殊權係為左同香港人平權
聽到我火燒心
香港人權都有問題 點撚樣接待其他人呀懵撚DJ

Ust南亞狗入咗嚟未？

你想睇佢入黎放低粒膠？

想撚狗

btw, 雖然對南亞無好感.,但憎蝗多d

見起路起橋好多都南亞佬,好過d綜緩大陸婆

大陸地盤佬你分唔出啫

呢樣真

我做地盤
根本好多地盤佬 講蝗語/ 鄉下話

不過D 地盤阿叔阿伯....香港同大陸都係差唔多樣, 淨係睇外表好識分
其實好多香港地盤佬, 又咪上世紀偷渡來香港

rip

又玩鳩香港人

已經通街都係都仲要嫌唔夠支援 屌你老母

夾定

係 成班蝻日日性飢渴咁

細佬 都要小心

大家自己執生啦
見到蝻亞人就打醒十二分精神

你估女人先比蝻搞？
真係天真 你自己都要小心

錫面摸下體逼口交 巴漢東涌狎兩香港少年

一名色膽包天的巴基斯坦漢，日前先後在東涌的行人隧道及一個碼頭，向兩名香港少年侵犯，除錫面及摸下體外，更威脅事主為他口交

案中兩名事主16歲及18歲，警方早前接獲報案，指他們於上周日及上周二遭一名南亞漢非禮，案發於東堤灣畔的行人隧道及東涌新發展碼頭，當時南亞漢走近身旁搭訕，期間借故吻面，同時伸手觸下體，南亞漢亦伺機露出下體，逼令事主為其口交，於得嚐獸慾後逃去。

拎佢老母閪咩 過黎搞屎棍 死返南亞啦屌

幫助呢班垃圾既人真係冇撚腦

依家深水埗紅磡土瓜灣油麻地⋯
周圍都見到佢地⋯

垃圾人種

中英係香港法定語言
唔識黎香港托炮咩？
老味你丫 仲要咁大伙人 8人家庭
人多蝦人少呀
香港而家仲邊有正常家庭咁向左走向右走大族人？
擺明想客家佔地主

巴基斯坦 返鄉下啦

之前呢類post總有人入嚟做大愛撚嫁喎
宜家無晒嘅？

瀨緊尿 唔知點收科 仲敢講野咩

「唔係個個南亞人都係咁！」

諗起就想笑

我條邨d老人層 2/F 3/F 都開始湧現呢d人，佢地生一堆細路，又只係講佢地自己d話，安全真係成疑，隨時發生秀茂坪燒屍案呢d情節，案中嘅涉案者大都係泰國人

係香港七年可以申請公屋嘅話 英文都唔識 咁又有啲問題

D廣東話又唔識，英文又唔識，唔肯融入香港社會嘅蝻，唔應該再留喺香港

點解會正評多

唔應該再俾佢地黎香港⋯

系你老母咩7頁都冇人屌